台灣有一個密室 獨家珍藏中共種鴉片不抗日史料

台灣中華民國法務部調查局特藏室珍藏着一批關乎中共黨史的特殊資料，這批涉及中共的一手資料共有一萬7156冊，包括“中共叛亂”、抗日戰爭與建政後的書刊、布告、信函等史料，有些資料中共自己所存甚少，台灣獨家。

中共建政後，延安成了“革命聖地”，現在，延安梁家河也成了習近平如何從當地插隊成長為中共領導人的聖地，經常組織人去“朝拜”，其實，中共當年在延安的歷史根本不像後來所說的那麼光彩。

根據中央社15日報道，特藏室收藏當年中央政府緝毒團調查陝甘寧邊區所轄各縣種植鴉片的面積書冊，內容詳細到每個鎮約100畝，一個縣500畝，還詳細解釋了鴉片的由來與去向。

例如罌粟花怎麼取得，根據這份調查，當時中共為了獲得種子曾跟日軍勾結，然後再自己培養逐步擴大種植面積。

根據資料，中共在邊區為壯大實力，向農民收購鴉片用的是自行發行的“邊幣”償付，轉運到外地販售時收取的是“法幣”。

從當年搜集的許多資料看，中共當年所謂對日抗戰採取的是“七二一方針”，國民政府極少搜集到中共與日軍交戰的報告，中共主要的活動幾乎都是在販售鴉片換取法幣，收集各式戰略物資以擴充軍力。

特藏室收藏着毛澤東親筆詩詞孤本，以及對日抗戰三階段論與中共對日“七二一方針”等歷史原件。被國軍策反的中共18集團軍軍官李法卿在『中國共產黨在抗戰期間之整個陰謀』一書中披露，毛澤東朱德在講話中說，“中日戰爭是共產黨發展的絕好機會，我們要利用抗日，我們的決策是七分發展、兩分應付、一分抗日”，這就是“七二一方針”的親眼親耳見證實錄。

據報道，當年邊區的“後勤支援”，意味着沒有跟日軍作戰，主業是種毒販毒，這也是毛澤東後來多次會見日本人時主動表示感謝日本侵華的主因。戰爭讓共產黨得以喘息並壯大，最終拿法幣跟戰略資源去收拾國民黨軍隊。

中央社引述研究人員指出，毛澤東利用對日抗戰，加上種毒、販毒、搜集法幣與購買物資，八年時間從一千多人發展到十六萬人軍隊，抗戰八年，國民黨越打越累，最後還要跟中共打內戰，這是國民黨失去大陸政權的原因之一。

（世界之聲）

七分發展，兩分應付國民黨，一分抗日

我共真係好撚有腦

平時共慘黨講抗戰又唔拎出黎？

屌你老味 雖然一路知支共根本冇出力打 但估唔到係拎d人力物力黎種鴉片

之前一路有講，但冇乜點提喺後面種鴉片

你會唔會周圍同人講自己啲黑歷史啊？

毛主席話呢啲係革命鴉片

又幾醒
國民黨打完出黎執個尾刀就搞掂

有名你叫共匪，成班土匪賊佬除咗係到搞破壞之外根本係零貢獻

唔係講緊國民黨有共慘黨黑歷史咩？定我睇錯野？

國民黨內戰輸在戰略失誤，由北方比人打到落南方係部署，救援上失誤
失民心，令農民主動為共匪送糧
最後蔣既指揮核心都有共匪內應，所有戰略都比人知道，害死徐彭會戰幾十萬國軍

四幾年延安係全支那出產最多鴉片嘅地方

先唔論邊面仆街 邊面抵死
咁做的確好有腦
賺軍費打盟友
只怪國軍太天真

呢啲嘢比人當係垃圾扔係一個無保存設備既檔案館 點會有人理
民進黨政府唔care究竟抗戰話語權係邊個手上
國民黨想食兩家茶飯，最多都只會話自己主力、共黨敵後，但唔會得罪共產黨話佢地負貢獻，

第一梯隊輸比第二梯隊

無咩咁特別

最首要任務都係宣揚共產主義

講開鴉片， 受過中國歷史堂教育嘅人都覺得係西方列強毒害中國 但其實中國自己本身已經出產好多鴉片全國棄糧種罌粟，去到1900年代初，九成喺中國消耗嘅鴉片都係中國自己出產嘅，根本係自己毒害自己。
不過中國歷史一向鍾意委過於人

咁你應該要支持汪精衛

千古罪人張學良

哇漢奸大毒梟

有D錯

支那人唔會教你的鴉片戰爭下半場:
1. 林則徐鴉片戰爭後稱"所恨者，內地之民嗜洋煙而不嗜土煙"
2. 1870年代中國鴉片消費已基本上自給自足, 1880年代首次出口, 1900年代國產鴉片佔全國世產量九成
3. 中國沿海各省軍費, 以至洋務運動基本上都係靠種植鴉片收入支撐
4. 中國向全世界出口鴉片獲得鉅利, 單係美國一年輸入數十萬磅
5. 國產鴉片一開始目標客戶係海外華人移民, 苦力, 及後向其他亞洲移民擴散, 最後更向當地白人藍領埋手, 各地政府禁之不絕, 直接導致《排華法案》
6. 於上海舉行萬國禁煙會及《海牙鴉片公約》的產生唔係一般支那人諗既因為清朝被中華民國推翻, 中國人站起來以鴉片受害國身份主辦; 而係美國在美西戰爭後從西班牙獲得菲律賓, 菲律賓主教受不了中國產鴉片對菲律賓華人的毒害向美國總統要求!!

有冇source？ 尤其第5點

5.

中國人民大學清史研究院
19世紀中國鴉片的生產替代及其影響

“目前中國生產鴉片的數量如此之大，進口鴉片遭到的競爭如此嚴重，以致任何有關這個問題的報告如果不考慮到這種競爭就會顯得不夠完整。”[25]到1879年，全國鴉片的自給率竟達到80.12％[26]。到1881年，不僅波斯鴉片進口全部停止，而且(‘在四川、雲南、山西、陝西、甘肅和貴州等省，印度鴉片幾乎都被趕出了市場，現在簡直不再運往這些地方，那裡的消費全部由中國產的鴉片供應了”[27]。中國鴉片的發展速度驚人，僅過一年即1882年，鴉片已經不僅完全滿足國內需要，而且可以出口了。“外國鴉片不僅在華西和西南地區，而且在沿海地區也正在逐漸讓位於中國鴉片。就像華西的鴉片正在大批流入緬甸一樣，東面的台灣和其它島嶼現在也從大陸獲得其部分鴉片供貨”；因此，“中國鴉片終將把外國鴉片趕出中國，這只是一個時間問題而已”[28]

鴉片戰爭的一個結果是中國從單純的鴉片輸入國變成輸出國，與中國苦力同時輸出。隨後便發展到這些國家。例如1888年澳洲的鴉片輸入便達17684磅，到1890年4月，僅維多利亞一個州，歐洲裔鴉片吸食者便達700余名； 1875年《舊金山晚郵報》統計，全美共計有12萬鴉片的“癮君子”。該報特別聲明:此數據尚不包括華裔在內。1885年輸入美國的鴉片達208152磅。美國的排華法案，鴉片是根本原因。

對此，美國參議院牧師紐曼博士(J.P.Newman)1874年的演說具有代表性:“中國人作為家僕、洗衣工、體力勞動者、礦工等大批到來。我們盡我們所能使他們文明和基督化(我們給他們學習的學校和宗教的殿堂)。但他們到來時都已經虛弱不堪，鴉片使他們渾身無力。我們需要他們做體力勞動者；我們需要他們做僕人；我們需要他們做市民。因為從密蘇裡到金門的廣闊土地上，只有不到100萬白種居民。我們歡迎他們，但如果他們是鴉片吸食者，我們無法歡迎他們。”

也許鴉片的禍害恰是全球化的先聲，毒品對全人類都是一視同仁的，它不會只傷害一個民族或一個人種。1898年美國打敗西班牙獲得菲律賓的統治權，那裡的鴉片泛濫使美國占領者頭疼，於是一個委員會於1903年成立，采取了取締煙館、禁止輸入鴉片的強制性政策。美國認識到如果沒有全世界的共同行動，鴉片是禁不住的。1906年這個委員會的布倫特主教致函羅斯福總統，美國正式開始號召全世界起來反對鴉片走私及其他毒品。1909年2月，人類首次禁毒的國際會議在上海召開，13個國家參加這次國際鴉片委員會會議。略有諷刺意味的是:因為清朝政府是世界上最早意識到鴉片的危害，並且最早頒布禁止鴉片令的政府，而這個會議因清朝政府的慈禧太後駕崩，為表示尊重而延期一個月，可沒有想到慈禧也是一個鴉片鬼。當然，這次會議雖然沒有實質上的制約能力，但它畢竟是人類首次國際意義上共同討伐毒品的宣戰:“國際鴉片委員會渴望能力促各國政府在自己的領土內采取措施，控制嗎啡及其他或能帶來相似結果的鴉片衍生物的生產、出售和分銷。”

頭先冇認真睇

英文source都有咁寫

你話啦
100個中國人至少99.9個知道鴉片戰爭
但有幾個人知道呢D歷史

淨係聽過南泥灣

冇美國左膠，共產黨收皮了

之前睇過一o的國民黨老兵訪問, 佢地除左防日本之外仲要防埋共產黨, 因為佢地會暗殺國民黨要員

真唔真架 點解會無啦啦爆出黎?
台灣方面既報告呢?
唔好又FAKE NEW俾3毛有位入

南泥灣

南泥灣出晒名既啦

鲜花开满山 鲜花送模范

一開始蔣介石打日本個陣其實係一直放精兵係共區封鎖佢地
係張學良綁架左蔣介石要佢聯共咋

屌你老味 支共真係世上最撚毒既cancer
19世紀就開始玩 鴉片賣撚到全世界都係
又話抗日點知害9自己日
20世紀就出口華為呃9晒人地d research 同科技

屌你老味頂唔順你個套又出坦克同軍人殺9自己人
又學Black mirror 玩social scoring system
你老味臭西而家仲玩逃犯條例

屌你老母
幫佢地做緊野既差佬同議員 既得利益者
你地真係咁撚蠢覺得要愛國
定係真係為左錢可以泯滅良知

國民黨班廢物仲好意思講

應該係20世紀玩鴉片, 21世紀出口華為

D軍隊唔吸毒 邊有精神打仗

歌仔都有唱

騙子政權